<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>startup on VoidMain&#39;s Blog</title>
    <link>http://blog.voidmain.guru/categories/startup/</link>
    <description>Recent content in startup on VoidMain&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2014 09:45:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.voidmain.guru/categories/startup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>开始站立式编程</title>
      <link>http://blog.voidmain.guru/posts/2014-07-21-stand-programming/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 09:45:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.voidmain.guru/posts/2014-07-21-stand-programming/</guid>
      <description>最开始创立公司的时候我就准备尝试站立式编程，但是因为身高(~186cm)的原因，很难找到合适的桌子，我们甚至买了一个简单的吧台高桌，但是仍然不够高。
后来因为颈椎不舒服等原因吧，这件事又提上了议程。因为没有足够高的桌子，所以只能靠外设笔记本支架来补充了，我是在京东上挑选了这个支架。选择这个的时候我主要关注最大高度，稳定性以及可调节性，刚刚提到的那个支架这三点看上去都不错。
下单之后足足等了一个星期才到，到了之后有一点硬件问题，不过影响不是很大，而且售后的态度也非常不错。在简单组装之后，就可以很好的满足我的要求了。
正面：
背面：
真人版：
早上装好之后工作了3个小时左右，支架稍微有点抖动（因为我没用外接键盘），但支点比较稳固，可以接受；腿还是有点儿累，而且不断的出汗（正面照里面可以看到我准备的擦汗毛巾），中间休息了10分钟左右，身体感觉还行；工作效率方面，感觉比坐着的时候稍微有一点差距，但影响不大。等我再试用一段时间再来聊聊看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的工作时间表</title>
      <link>http://blog.voidmain.guru/posts/2014-07-13-my-daily-timetable/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2014 07:03:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.voidmain.guru/posts/2014-07-13-my-daily-timetable/</guid>
      <description>对于创业者来说，保持每天精力充沛十分重要，因此良好和稳定的作息习惯是必不可少的。本文就来分享一下我每天的工作、休息时间。
其实最开始我的时间表不是现在这样，大致说来就是晚上12点－1点睡觉，早上8点起床，中午有2个小时的午休。后来因为合伙人租的房子附近每天早上6点开始施工，我们就把时间表前移了两个小时：
 6:10 起床 6:10 - 6:30 洗漱 6:30 - 7:00 晨练 (注1) 7:00 - 7:10 消消汗，冷静冷静，准备开始工作 7:10 - 11:00 上午工作时间 (注2) 11:00 - 11:40 吃午饭 11:40 - 12:00 午休前随便刷会社交网络＋视频网站 12:00 - 14:00 午休 14:00 - 17:00 下午工作时间 (注3) 17:00 - 18:00 晚饭时间 18:00 - 20:00 自由支配时间 (注4) 20:00 - 21:00 消遣时间 (注5) 21:00 - 22:00 洗澡、给家里打电话 (注6) 22:00 - 23:00 躺在床上刷手机 (注7) 23:00 熄灯睡觉  这个时间表每周会使用6天，因为我已经脱团，所以每周会有一天时间去妹子学校刷脸。这一天仍然会早起、早睡，但是没有午休了。
注释  晨练会根据北京天气情况，如果是雾霾的话就不晨练了。这一点有待改进，雾霾的话应该改为室内锻炼。一般我的晨练就是跑步＋快走。大概各占15分钟。 上午工作时间是最宝贵的，因为刚睡醒头脑清醒，加上晨练结束比较兴奋，这段时间是生产力最高的时间。一般我会用来看需要研究的论文或者没解决的疑难问题。 因为我的午睡习惯不太好，午睡时间较长，所以下午起床之后刚开始的一段时间比较昏昏沉沉，这段时间我一般会去研究一个比较能刺激大脑的，而且比较有趣的问题，比如如何实现XXXX效果，如何改进XXXX代码等等。 这段时间比较自由，不太确定。有的时候可能晚上出去吃大餐，这段时间都在吃饭；有的时候可能突然有了一个兴趣点，这段时间就拿来做20%项目；每周三晚上是我们公司的&amp;rdquo;Halo Night&amp;rdquo;＋&amp;rdquo;Laundary Night&amp;rdquo;（TBBT粉有没有很耳熟），所以这段时间就去洗衣服＋打Halo；还有的时候我自己直接就用来打游戏了。 这段消遣时间也不是很固定，如果不在消遣可能就在继续写代码。这段消遣时间一般会跟小伙伴一起打打星际什么的，或者看看星际视频。 给家里打电话其实挺重要的，也许并没有什么特别的话题，但是重要的是让父母知道你一切平安。 一般我会先看一集美剧/日剧/日漫，然后听《网易轻松一刻语音版》或者《网易轻松一刻新闻七点整》，然后慢慢入睡。  可以改进的地方 我觉得最需要改进的就是戒掉躺在床上刷手机这个环节，改称做仰卧起坐/俯卧撑之类的比较好。但是手机中毒过深，慢慢戒吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>